慶委會拒讓場 7.1遊行或分散起步民陣擬申銅鑼灣多處作起點

慶委會拒讓場 7.1遊行或分散起步
民陣擬申銅鑼灣多處作起點

要聞

【本報訊】早前康文署通知民陣，以慈善團體可獲「優先考慮」租場為理由，將今年7.1當日維園6個足球場租予各界慶典委員會，令今年7.1遊行無法在足球場起步。慶委會執行主席鄭耀棠指，他們過去10多年也不獲批租用維園足球場，「我𠵱家批一次喎，畀個公道我啦」，又稱為防衝突，不會在7.1借出部份場地予民陣。民陣召集人區諾軒稱，不排除用「遍地開花」方式，申請銅鑼灣多個地方作7.1遊行起點。
記者：莫劍弦

慶委會執行主席鄭耀棠出席港台節目時稱，今次慶委會舉辦中國航天科技展覽，規模非常龐大，當中包括一些大型展品如神舟太空船返回艙，又有機械人表演打羽毛球等，所以必須租用維園全部6個足球場，預計有20萬人次到訪。
對於民陣批評康文署「屈機」優待慶委會租場，鄭反駁稱過去10多年，慶委會亦曾試過申請租用維園足球場，但一直不獲批准，認為今次康文署做法公道，希望各界可公平看待事件，「（慶委會）10幾年（間中申請），我𠵱家批一次喎！畀個公道我啦，一次都唔畀，冇理由啫！」又稱早前傳媒報道慶委會獲批場地，「同事高興到不得了，『阿媽得咗喇』！」

民陣擬申請在銅鑼灣其他地方作7.1遊行起點；圖為去年遊行人士行經銅鑼灣的情況。資料圖片

鄭耀棠︰人雜會打交

但他強調，慶委會仍未正式接獲康文署批出場地通知，他向康文署了解過，得悉目前仍在審批過程中，尚未確定獲批租用場地。
對於民陣擬與他們磋商，在7.1當日借出足球場部份時段作7.1遊行起點，鄭耀棠表明不會答應，他擔心不同訴求人士聚集，可能引起衝突，作為主辦機構恐怕難以承擔有關責任，「人一雜起上嚟，打交都有份，邊度負得起呢啲責任」。
對於鄭耀棠表示拒絕讓場予民陣，民陣召集人區諾軒回應稱，足球場從不是民陣專利，直言「（慶委會）要用用飽佢」，現時問題是康文署審批制度有漏洞，容許掛慈善羊頭、賣非慈善狗肉而已，而民陣也不強求慶委會「施捨」，相信「公道自在人心」，民陣計劃向警方申請在銅鑼灣其他地方作7.1遊行起點，包括東角道、記利佐治街及中央圖書館對出馬路等，讓遊行起點遍地開花，但他承認若以不同地方作7.1遊行起點，遊行效果會受到影響，但他呼籲參與者屆時避免與其他人士發生衝突。

民陣召集人區諾軒

相關新聞

鄭耀棠指民主派入閣無助和解

要聞 3小時前

71 一定出嚟

民陣擬申請在銅鑼灣其他地方作7.1遊行起點；圖為去年遊行人士行經銅鑼灣的情況。資料圖片

垃圾民陣收皮la

民陣 不了

大愛 不了

民陣 vv

唔去=你地變藍絲啦
去=我地民陣得民心

班左膠又開籌錢大會, 弱智仔先去, 不了

真係乖仔 硬係要申請

直接叫大家去維園照起步咪得

去屌柒死雜種６８９７７７都好